---
title: v2.0.0
---

# v2.0.0

::alert{type=danger}
Si vous êtes Responsable Système de votre site Dokos, veuillez prendre connaissance des informations de migration ci-dessous avant la mise à jour de votre site.

Veuillez aussi consulter les informations concernant [Dokos](/dokos/versions/v4.x.x/v4_0_0) et [Dodock](/dodock/versions/v4.x.x/v4_0_0).
::

::alert
La version 2.0.0 de HRMS est basée sur la version 15 de Frappe HRMS.
Une grande partie des changements cités ci-dessous ont été développés par l'équipe de Frappe Technologies et les contributeurs aux logiciels de l'éco-système Frappe/ERPNext
Le détail des changements publiés dans Dokos est disponible sur [GitLab](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/releases)
::


## Fonctionnalités et améliorations

- Ajout du champ de titre dans les modèles d'intégration des employés et de séparation des employés par niraj2477 [_hrms#950_](https://github.com/frappe/hrms/pull/950) **[!139](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/139)**
- Action en masse par e-mail sur les bulletins de salaire dans la vue d'ensemble des bulletins de salaire par ruchamahabal [_hrms#1063_](https://github.com/frappe/hrms/pull/1063) **[!134](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/134)**
- (Note de frais) Ajout de boutons pour naviguer vers les types de dépenses et revenir **[!131](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/131)**
- Progressive Web App - Congés, Demandes, Avances et Bulletins de salaire par ruchamahabal [_hrms#1041_](https://github.com/frappe/hrms/pull/1041) **[!125](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/125)**
- (util): Ajout d'une provision pour obtenir les jours fériés sauf les jours de repos hebdomadaires de la liste des jours fériés par ruchamahabal [_hrms#1011_](https://github.com/frappe/hrms/pull/1011) **[!119](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/119)**
- Ajout du expéditeur dans les paramètres de paie et les paramètres RH par niraj2477 [_hrms#988_](https://github.com/frappe/hrms/pull/988) **[!117](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/117)**
- (Paie): Ajout d'un filtre de grade d'employé dans l'entrée de paie par niraj2477 [_hrms#960_](https://github.com/frappe/hrms/pull/960) **[!116](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/116)**
- Ajout des options Sélectionner/Désélectionner tout dans la boîte de dialogue de marquage de la présence par creative-paramu [_hrms#1005_](https://github.com/frappe/hrms/pull/1005) **[!113](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/113)**
- Améliorations de l'indemnisation des congés par ruchamahabal [_hrms#817_](https://github.com/frappe/hrms/pull/817) **[!105](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/105)**
- (Employé): Mise à jour du statut du candidat et de l'offre d'emploi lors de l'insertion par krantheman [_hrms#957_](https://github.com/frappe/hrms/pull/957) **[!101](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/101)**
- (Intégration des employés): Ajout d'un bouton Marquer comme terminé pour les intégrations en attente/en cours par krantheman [_hrms#961_](https://github.com/frappe/hrms/pull/961) **[!100](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/100)**
- Option pour clore les objectifs par niraj2477 [_hrms#886_](https://github.com/frappe/hrms/pull/886)
- (Paramètres de paie): Prise en compte de la présence marquée les jours fériés par ruchamahabal [_hrms#915_](https://github.com/frappe/hrms/pull/915)
- Autoriser l'importation (via l'outil d'importation de données) pour les types de documents Candidat et Offre d'emploi par zeel-codder [_hrms#882_](https://github.com/frappe/hrms/pull/882)
- hide\_payroll
- expense\_claim\_improvement
- (Paramètres de paie): Considération de la présence marquée les jours fériés pour le composant de l'impôt sur le revenu par ruchamahabal [_hrms#820_](https://github.com/frappe/hrms/pull/820)
- Ajout du rapport d'assiduité par shift par krantheman [_hrms#775_](https://github.com/frappe/hrms/pull/775)
- Ajout du champ 'Shift' **[_hrms#762_](https://github.com/frappe/hrms/pull/762)**
- Notification aux utilisateurs concernant la séparation de l'application de prêt pour l'intégration de la paie par ruchamahabal [_hrms#697_](https://github.com/frappe/hrms/pull/697)
- Maître d'élément de service de véhicule pour les options de service [_hrms#753_](https://github.com/frappe/hrms/pull/753)
- deepeshgarg007/eslint [_hrms#726_](https://github.com/frappe/hrms/pull/726)
- ruchamahabal/conflicting-shifts [_hrms#709_](https://github.com/frappe/hrms/pull/709)
* **[Autoriser l'accès en lecture à la fonction "Checkin" pour les employés aux utilisateurs en libre-service](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/24)**

* Intégration d'un graphique pour la représentation visuelle des structures hiérarchiques


## Refonte du code et des fonctionnalités existantes

* **[Validation des présences pour la paie par ruchamahabal](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/28)** _[hrms#705](https://github.com/frappe/hrms/pull/705)_
* **[Intégration de la vue Calendrier pour les Demandes de Congés dans hook.py](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/16)**
* **[Amélioration de la paie basée sur les feuilles de temps en ignorant la fréquence de paie par saurabh6790](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/12)** _[hrms#612](https://github.com/frappe/hrms/pull/612)_
* Modifications de la séparation de l'application de prêt
* Définition de fetch_from pour l'entreprise dans le type de document "Présence" et suppression des appels inutiles à la base de données
* Simplification de la récupération exacte des horaires



## Amélioration de la performance

- Rapport plus rapide des soldes de congés des employés par ruchamahabal [_hrms#1077_](https://github.com/frappe/hrms/pull/1077) **[!137](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/137)**
- Traitement automatique par lot et validation de la présence par ruchamahabal [_hrms#1022_](https://github.com/frappe/hrms/pull/1022) **[!118](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/118)**
- Mise en file d'attente de l'annulation de l'entrée de paie par ruchamahabal [_hrms#964_](https://github.com/frappe/hrms/pull/964)
- Paie plus rapide : Partie 2 (bulletin de salaire) par saurabh6790 [_hrms#470_](https://github.com/frappe/hrms/pull/470)
* **[Optimisation : Indexation du type de poste et de l'employé dans l'attribution des postes](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/28)**
* **[Amélioration : Marquage des absences dans l'auto-présence](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/12)**


## Maintenance et organisation


* **[Optimisation : Élimination des imports Jinja](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/29)**
* **[Amélioration : Ajout d'informations manquantes dans les commentaires des paramètres](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/32)**
* **[Simplification : Suppression de setup.py et requirements.txt](https://gitlab.com/dokos/hrms/-/merge_requests/17)**
* Transfert des dépendances vers Dodock


